點解番學留堂唔算非法禁錮？

係咪同unlawful sexual intercourse嘅本質一樣，為左保護所謂未有自主能力嘅人所以可以強行為佢做[返學]呢個決定?

情形一:
如果一個青少年表明佢唔想返學，但學校唔比佢走，咁算唔算非法禁錮?

情形二:
如果一個青少年表明佢唔想留堂，但學校唔比佢走，咁算唔算非法禁錮?

如果唔算嘅話背後有咩法理嘅基礎可以override個青少年嘅自由?

係邊條法例/法律概念比權力學校可以留堂?

如果學校真係有權去唔比學生離開，咁係咪應該有人/機構/法例去監督學校行使呢項權力嘅合理性?

如果一個學生被老師留堂，留完之後佢去報案非法禁錮，差佬有無權唔受理?

求救 利申:非法律JJ
純粹好奇

[url]點解番學留堂唔算非法禁錮? - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

非法拘禁，香港稱為非法禁錮，是指以拘押、禁閉或者使用其他非法強制手段，剝奪他人人身自由的行為，但依照法律限制他人人身自由不能算非法拘禁。非法拘禁所侵犯的客體是公民的人身權利，即侵犯了公民按照自己的意志支配自己身體活動的自由。世界上絕大多數民主國家，都將公民的人身自由列為一項重要人權，並寫入憲法予以保障。

非法拘禁的手段有很多種，包括用暴力方法將人捆綁；用誘騙方法將人引入特定場所予以關押；用安眠藥、催眠術使他人失去知覺後加以監禁；也可用無形的心理方法，如趁女子洗澡時拿去衣褲，使其困在浴室內。非法拘禁可以是作為，也可以是不作為，如倉庫管理員明知有人誤入倉庫被鎖閉在內而不管。如拘禁時間較長，造成一定危害，則可認為是刑事案件。
#2叫我彥祖 • 1-15
如果你想走 係走到

多數啲老師口講唔比你走

要走都阻唔到 咁樣又算唔算
#3脫毒啦仲上高登 • 1-15
做得學生邊個咁夠pot咁做
#4牛大力 • 1-15
留堂係合法的紀律行為，當然要有恰當的理由及合理的時間長度。

再者，未成年人係冇同成年人一樣的權利，自由及義務，未算係公民。如果未成年人都算公民，咁就唔係18歲先可以行駛選舉權。

未成年人本身就係被界定需要被管理，被教育。

初戀非法禁錮左我個心

Me 2

京京

禾報驚

你可以走架 後果自負
講權力既話本身就係家長賦予比學校架啦
即係你老母唔比你出街你都唔會話佢非法禁錮你啦
道理相同
老母唔比你出街你都可以出架 都係後果自負

純鳩up

留堂係合法的紀律行為，當然要有恰當的理由及合理的時間長度。

好似聽過如果午飯時間留堂唔俾去食飯係真係唔得的
好似係